【上車無望】嘉湖入場費400萬 連準大學畢業生都買唔起

踏入暑假，升中、升大學派位逐一公佈，然而樓價癲升，上車門檻愈來愈高，十大屋苑中最低入場費的天水圍嘉湖山莊，入場費一年升25%至逾400萬元。即使有不俗前景、居於天水圍的大學生都深感上車無望。與家人居住天水圍居屋，現就讀中大藥劑學系譚同學坦言：「可能上唔到車!」

（記：記者）（譚：中大藥劑學系一年級譚同學）
記：對於目前樓價高企，上車門檻攀升，你有何看法？譚：香港人好難係自己地方住，好搞笑，政府有時有啲位好無能！
問：有沒有擔心畢業後上唔到車？譚：有，當然有，我覺得我可能上唔到車。樓價咁高，對於呢件事(上車)，無乜希望！
問：作為未來社會棟樑也感到沒有希望？譚：可能移民囉！
問：有無估計日後畢業後收入？這個收入有沒有足夠能力上車呢？譚：估計，若完成藥劑學士學位課程，並通過一連串專業考試後，月入料達二、三萬元。目前嘉湖山莊400萬元，呢個價未必買到，出來做嘢要儲一段時間。（咁未至於絕望嘅？）唔係完全絕望嘅，不過都好渺茫。
問：目前買樓是否成功需父幹?譚：一定啦！我覺得係，而家樓咁貴，買樓呢一部份是需要父幹幫下手。
問：日後買樓若要父親支付首期，自己是否接受？譚：其實唔係好接受，唔希望靠Daddy，但呢個情況，可能真是要少少幫手囉！
(編按：完成藥劑學課程後，需要實習1年，並通過香港藥劑業及毒藥管理局舉行的藥劑師註冊考試3科，包括香港藥劑法例、藥劑執業及藥理學，方可成為註冊藥劑師。據悉，成為駐院藥劑師月薪逼近4萬元。)

努力返工儲首期

藥劑喺香港搵到工先再講啦

Ching呢d cheap樓都岩？你唔係睇開名鑄果d

最驚佢出到黎搵工接受唔到現實殘酷

乜原來藥劑師咁難搵工， 我識個人讀藥劑 但佢以為自己好勁 好鬼寸

最後係醫院藥房執藥

其實係好勁
不過搵工好難

兩個朋友讀完i大藥劑都即刻搵到工
不過好似係初級配藥員
係醫院到做

早幾年搶人就好易，街房人工有成5萬幾。今年零售唔得，藥房嗰邊人工已經守唔住3萬